手足助修黃店玻璃門

手足助修黃店玻璃門

「黃店」秋香遭人打碎玻璃門。張家豪攝

【本報訊】屯門青善街康景花園的「黃店」秋香，昨晨遭歹徒砸毀玻璃門破壞，歹徒得手後逃去。店舖負責人不排除事件與支持抗爭運動有關，幸無人受傷。事後有從事鋁窗工程的「手足」，願意不收安裝費替該店修復玻璃門。

相關新聞：區議員火併鄧炳強言論

負責人冇報警：幫助唔大

事發於昨晨約6時許，秋香的閉路電視拍下一名身穿白色風褸、戴帽及口罩的男子，於店外鬼鬼祟祟徘徊。其間疑人嘗試打開店外密碼鎖但未果，之後用硬物試圖損壞鎖頭亦未成功，疑人最終用硬物連續兩次擲向店舖玻璃門後逃去。秋香負責人林先生其後收到管理處通知，方知店舖玻璃門被人砸毀。

林表示，開業至今三年，過去一直相安無事，今次是店舖第一次遭人破壞。他形容今次事件屬好彩，最擔心是營業期間遭人闖入大肆破壞，幸事件中無人受傷，又直言「我哋都係手無寸鐵嘅普通市民，畀人攻擊其實都冇辦法，只能做定心理準備，保護自己同客人」。他沒有就事件報警，坦言「冇乜必要啦，幫助唔大」。任職鋁窗工程的劉先生得悉事件後特意前往秋香，希望幫助支持抗爭運動的「自己人」修復玻璃門，但由於訂製玻璃需時，故未能即時修妥。他認為因支持抗爭而面對暴力事件「冇嘢好怕」，揚言：「爛咗咪一齊去整囉，有乜咪一齊去解決！」

■記者張家豪

January 17, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
12p 觀塘:和你宵
1p 新蒲崗和你lunch - 119遮打見
1p 長沙灣x荔枝角 手足和你Lunch
1p 黃竹坑和你Lunch
4p 北區醫院:醫護界街站
6p 大埔中學生集會
7p 石蔭和你寫
7p 油麻地:鼠年和你寫
7p 沙田:和你傾
9p 紅磡:「齊上齊落 不離不棄」

Ref :

其實安裝費同材料成本可唔可以由其他手足夾份